<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gnsses on 八雲</title>
    <link>http://localhost:1313/gnss/</link>
    <description>Recent content in Gnsses on 八雲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Sep 2023 15:59:39 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/gnss/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>NEO-D9C 測試</title>
      <link>http://localhost:1313/gnss/d9c/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 15:59:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/gnss/d9c/</guid>
      <description>前言 在我買了 F9P 後，我無意間發現 u-blox 還有賣一款 NEO-D9C 這款 L6 訊號接收模組，可以接收日本的準天頂衛星系統 (QZSS) 在 L6 的頻段提供的 CLAS 高精度差分訊號，這個訊號能在不使用任何地面 RTK 服務（網路 RTK、現場架設基準站）的情況下，提供高精準度的差分訊號，而且這個服務是開放給大眾使用的，於是我找到日本一家公司推出的 NEO-D9C 的開發版，便購買來進行研究。由於該模組需要跟 F9P 配合才能發揮效用，而我的 F9P 暫時還沒到貨，所以暫時無法測試實際定位的精準度。於是本篇文章將先單獨使用 NEO-D9C 模組，透過電腦上面的軟體來讀取資料。
CLAS 簡介 這個是日本的準天頂衛星系統 (QZSS) 新開放的L6頻段的校正訊號；原理大概如下：首先收集部署於日本國土內各地的 GNSS 連續觀測站的資料，然後透過網路的方式把原始資料送到一個處理中心進行訊號的分析，最後把分析出來的校正訊號上傳到衛星，然後衛星再往地球廣播校正的訊號。至於在台灣能不能使用這個訊號，這個要等我八月份回台，進行實測才能知道。（精度較低的 SLAS 則是確定可用） 圖片來源
開箱 賣家是使用黑貓郵寄，盒子非常的完整。 打開裡面後的樣子。 模組接收器盒子本體，讓我們繼續看下去。 打開後印入眼簾的是開發版的簡單說明書。 終於快要看到本體了。 登登~開發版本體出現啦 NEO-D9C 就在板子的正中心。 另外那根跳線，是要接給 F9P 的，等於說訊號先進來到 NEO-D9C 然後再把訊號餵給 F9P 。 注意事項： NEO-D9C 開發版天線座的旁邊，有一個控制是否要灌電的開關，由於 F9P 會灌電，在這邊請把開關用成「開路」的狀態，此步驟很重要，如果忽略可能會損壞模組設備。 接上傳輸線以及訊號線，開始測試。 開始有訊號進來了，不過我們可以進去設定頁面的地方看到更詳細的資訊。 這邊可以看到 L6 的廣播訊號的原始資料。 這邊展示了整體訊號強度以及受到干擾的程度。 收到的衛星狀態，上空兩顆衛星都有收到。 後記 由於我的定位模組明後天才會到來，所以今天的測試就只能先到這邊了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>超核電子 HI-600 雙頻 GNSS 模組評測</title>
      <link>http://localhost:1313/gnss/newpost/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 11:29:26 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/gnss/newpost/</guid>
      <description>前言 在我們開始專案後，我們除了購買 U-blox ZED-F9P 打算做為基準站使用之外，我因為也想在日本玩高精度定位，加上又看到這家中國廠商的產品。由於該模組的價格與 ZED-F9P 相比實惠很多，所以我就買了一對，準備來自己架設基準站以及紀錄軌跡的移動站。
開箱 經過接近一週的運送，模組終於到了我的手上，以下的圖片是我的開箱圖片，再來就是上電測試了。 上電測試 接著我帶著天線以及模組去，空曠的公園進行訊號的測試。 啟動模組沒多久就有抓到 L1+L5 的訊號，但是我發現，在單點定位的狀態下(即沒有使用RTK等差分技術)，即使大多數的衛星且衛星訊號保持穩定的狀態下，該模組飄移的問題還是蠻嚴重的，完全靜止的狀態下可以漂移超過五公尺，這樣的表現不禁讓我懷疑該模組的定位解算能力。 回到宿舍後，我把天線固定在了欄杆上面，老實說這樣的條件可以預期接收的品質不會太好。 果然，打開 U-Center 查看衛星狀態雖然有接收到許多顆衛星，但是被採用的衛星很少。 跑了一整晚的收集到的定位分佈如圖 後來雖然我有找到由日本愛好者架設在附近的免費差分站台，我隔一晚連上去，進行差分定位看看表現是否會比較好。但很遺憾的是，隔天早上得出的結果還是很差。
心得 這塊模組在空曠地的表現就沒有很好，在收訊不佳的地方更不用說了。當初會心動想購買此模組，是因為它主打雙頻 L1+L5 而且還能輸出原始觀測量進行差分定位等用途，而且價錢比 ZED-F9P 便宜許多，結果事實還是證明了一分錢一分貨。
後記 由於該模組的表現令我相當失望，所以我購買了 ZED-F9P 模組來進行比較，看看在同樣的天線條件位置定位的表現。 如果陽台收訊真的很差，連 ZED-F9P 也無法表現出良好的定位，我這顆模組到時候休假時，還可以帶回台灣使用。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
