<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>短波 on 八雲</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E7%9F%AD%E6%B3%A2/</link>
    <description>Recent content in 短波 on 八雲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2023 17:37:17 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E7%9F%AD%E6%B3%A2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>短波發射入門指南</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/hamsw/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 17:37:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/hamsw/</guid>
      <description>前言 在昨天這篇文章中，筆者介紹了關於短波接收的指南，而這篇文章是以取得 2 等執照的新手友台為導向，本文將介紹如何在短波上面發射以及該注意的事項，本次介紹情境將是在室內使用為主。
發射機的選擇 對於新手我主要推薦， IC-7300 這台短波機，這短波機發射功率有 100W (在短波世界其實 100W 算是標準功率，並不算高功率)，為何推薦 IC-7300 ？ 其中主要有以下幾點：
功率有 100W 。 有 100W 功率，再搭配合理的天線，通聯成功的機會較高，以減少挫敗感。 使用者人數眾多。 有問題請教社群的時候因使用者較多的關係，常見的問題通常可以快速解決。 以短波機的價格算是合理。 IC-7300 為 ICOM 的入門短波機，算是 CP 值高的機器。 內建天線調諧器 IC-7300 中內建了天線調諧器，這意味著一個不太諧振的天線，可透過天線調諧器給調諧，但注意機器內建的天調無法與 AH-4 等外部天調相比，但還是有一定的實用性。 內建音效卡介面，可以用 USB 連接電腦進行控制。 短波上除了傳統的 SSB 語音、 CW 摩斯電碼外，還有數據模式可以玩(最具代表性的就是 FT8 )，有內建音效卡要玩數據模式就非常的簡單，安裝好電腦的驅動，然後用 USB 纜線接上設備後即可開始。 但具體怎麼操作就不是本日文章討論的範圍。 而像協谷推出的 G90 低功率(20W)發射機以及IC-705等，等等 QRP 設備，這邊我比較不推薦，原因是要實現低功率通聯，運氣各方面的要求較高，新手一入門就玩 QRP設備 很容易遭遇通聯不到人的挫敗感。
天線的選擇 以下兩種天線是筆者在自宅採用的天線。
49:1端饋天線。 這款天線是筆者，入門的時候所採用的天線，天線的構造是由一個放置了磁環的盒子(裡面的東西稱為巴倫)，線長總共 20米 拉好後，可以自然諧振於 7 14 21 28 這四個頻段，優點是便宜，而缺點是需要足夠大的場地拉20米長的電線。
我的舊家就是拉這類型的天線，由於我買淘寶的成品，所以到貨後，我就跟親戚進行安裝。
有前輩提點，其實筆者買現成的那款效果不是最好的；前輩建議自行購買品質好的磁環並且自己 DIY ，但筆者自身 DIY 能力不足，所以要實作出來會有難度。 DKGP10 天線。 這款天線由一位重慶的火腿所研發，其實構造就是一個水管再鑲嵌 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短波接收入門指南</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/swl/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 17:39:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/swl/</guid>
      <description>簡介 絕大多數的玩家，都是從 VHF、UHF (以下稱 U/V ) 頻段所入門，因為一來 3 等執照只能玩 U/V，二來路況的頻道在 VHF。 但是業餘無線電不只有 U/V 頻段可以使用，更有 HF 頻段可以玩，由於 HF 頻段，三等照不能再上面進行發射，所以這篇文章以純接收作為論述的重點。而再預算方面，因為這是以新手入門為導向的文章，所以推薦的設備會以 CP 值高為主，而不是性能。
HF 是什麼？ HF 中文名稱叫做「高頻」，主要定義的頻率範圍是： 3 Mhz~30Mhz 基於該頻段的特性，電波會被在地球上空，名為叫「電離層」的東西所反彈，所以這也是為何會收到其他國家訊號的原因。
在不同的 HF 頻段，對於電離層的反射特性，也不盡相同；以最簡單的例子來說：通常白天頻率較高的訊號，收訊會比較好，而到晚上低頻率的訊號會比較好，但這只是概括，實際情況會複雜許多，這就不在本文的討論範圍內。
該怎麼開始&amp;ndash;接收硬體 要開始，除了要對應的設備外，更要知道自己想玩的時機，如果你偏好於戶外活動時，收聽 HF 訊號，那麼對於需要接電腦的「 SDR 」設備，可能就不適合。
戶外使用者 對於單純戶外活動的人，筆者會建議購買中國德生牌的收音機 PL-368 ，這收音機價格大約三百多人民幣，而它鋰電池供電並且支援 5 V USB 充電，加上如果不是長時間的收聽，其實幾乎不太需要充電，加上機身為長方形(如下圖)方便手持所以成為了筆者在戶外接收的首選。 室內使用者 假設你不喜歡在戶外接收 HF 那買 SDR 在家收聽，是一個不錯的選擇，但是這邊要注意的是，雖然安裝以及操作 SDR 相關軟體不會太難，但仍需一些基礎的電腦操作概念，否則你選擇 SDR 設備，可能會遇上技術性的問題。
收音機 假設真的擔心不會操作，那筆者便建議購買具有「外接 SW 及 FM 天線」功能以及支援 SSB 功能的德生收音機，這樣才能聽到 HF 業餘玩家的通訊；這邊要提醒一下，上文介紹的 PL-368 雖然有外接天線孔，但是僅支援「MW」也就是中波，因此在購買時規格要確認好。所以收音機我會建議買德生的 PL-330作為入門的設備。
SDR 如果你選擇了 SDR 設備作為接收的設備。由於設備的價差非常大，如果沒有做好功課，很容易買到性能不佳的 SDR 接收器。 這邊我會推薦由專門介紹 SDR 的部落格所推出的 RTL-SDR V4 價格 29.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在手機上解碼 FT8 之 FT8CN 之實戰</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/ft8cn/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 17:45:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/ft8cn/</guid>
      <description>前言 FT8 作為全世界最熱門的無線電數據模式，再加上通訊標準是開源的，所以也延伸出了如 JS8CALL 的通訊軟體；這回我將使用由中國人開發的 FT8CN 來實做在手機上解碼 FT8 的訊號。
前置作業以及該準備的物品 其實最簡單的解碼方式便是，把收音機的喇叭對準手機麥克風進行解碼，但當然這個絕對不是一個好的解決方案。
在踩了無數的坑與冤望錢之後，筆者整理出了可行的解決方案，在此列出一個清單供讀者參考。
OTG 線 電腦用 USB 音效卡 (我用的品牌是 Soundbltster)。 3.5 mm 音訊纜線。 音訊隔離器 這個東西很重要，沒有它接上收音機的耳機孔後，會導致收音機的底噪升高 一台短波收音機 FT8CN APP (請去Github下載) 出門解碼去！ 準備好以上的物品後，就把 OTG 線接上手機，然後插上音效卡之後把 3.5 mm 的纜線插入音效卡麥克風的輸入端，並且接上隔離器，最後接到收音機。
收音機在接上音效卡之前，請先把音量調到最低，以免輸入過大的音訊到音效卡。 完成上述步驟後，打開 APP 後，切換到聲譜的頁面。 調整到 FT8 的使用頻率後，切換成 USB 模式。 看著聲譜圖，開始調整音量，直到聲音大小剛好。 完成以上步驟後，你應該會發現 APP 的聲譜圖，會開始出現一絲絲線狀的軌跡，那便是， FT8 的訊號 我切換到 40 米日本國內專用的 FT8 頻道，一看都是滿滿的訊號，APP成功解出好幾條 FT8 電文。
剛剛提到的隔離器，價格不貴但是建議真的要買。
心得與感受 FT8CN 這套軟體，不僅可以單純解碼 FT8 的電文，它還可以透過 OTG 纜線讓你的手機跟短波機連線，然後透過序列埠的功能來實作短波機的 CAT 控制，進而可以只用手機 APP 來做 FT8 的 QSO 。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>主動式小環天線 K-180WLA 開箱</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/ant/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 17:21:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/ant/</guid>
      <description>前言 2022年的九月，那時的我即將赴日去學習日文，礙於日本不承認台灣的執照，所以無法在日本使用短波無線電進行 QSO ，但我想說，既然不能發，那我總能聽短波訊號吧，於是便購買了這個純接收的主動式小環天線。 這款小環天線是由一位中國的火腿開的店所生產的，店名叫：業餘無線電 DIY 夢工廠 ，據說評價不錯且我當初購買的 49:1 20 公尺端饋天線也是跟這家買，所以我就放心下單了；而價格的部份，當時購買不含運是台幣 901 元，價格在我能接受的範圍。 接下來將給大家展示這款天線，以及我的使用心得。
開箱與初步測試 過了一週左右，我收到了商品，以下是包裹內包裝的圖片。 包裝的十分完整 這個是裝在戶外小環的放大器，賣家很用心的用防靜電的包裝給包起來。 拆掉包裝後，打開的樣子，背面的設計是讓你可以鎖在他附贈的水管上。 底部的接頭。 小環的環。 小環的灌電器，內建 18650 電池，可插著電使用，不太會增加底噪。 除了上圖的這些東西外，還有附贈訊號線、轉接線等等東西，就不放上來了。
組裝完成後，我便開車到山上去進行測試。 我手拿著天線嘗試接收訊號。 成功的在 27555 Mhz 收到南半球的玩家呼叫，聲音非常清晰。 當時影片
到了日本後的安裝與測試 經過了數小時的時間，我來到了我在日期間住宿的宿舍。
隔天我便把天線給按照說明說給架設上去；不過後來買了 SDR 設備後發現冷氣的壓縮機會產生干擾，這個問題讓我想了很久才解決；由於小環天線具有指向性，所以我開始嘗試調整小環天線的角度，來試圖降低干擾並且增強短波的訊號，最後經歷了無數的調整，直到近期我發現下圖的架法，訊號對我最有利。 這示一個跟說明書解說完全不一樣的架法，但是個讓干擾減少也讓短波訊號變強的方法。
心得 這款小環天線我覺得 CP 值還蠻高的，但要特別注意的是，它僅能作為接收使用，絕對不可以用來發射否則會壞掉，所以不建議接在具有發射功能的無線電收發機上面(有誤觸的風險)。
而我使用下來，我個人覺得如果你是尚未有短波發射許可或是相關設備的人，但是想要先來透由收聽來體驗短波，我蠻推薦購買這款天線的；因為架設容易且價格便宜，至於你發現淘寶上面有什麼三十幾人民幣的小環，那個就不建議購買了，因為真的一分錢一分貨。
而到了 2023 年該賣家又對於我當初購買的天線套裝進行了升級，至於實際表現如何，這個就要大家來探索了(我是覺得應該不會差)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短波數位廣播 DRM 接收實戰</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/drmradio/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 16:13:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/drmradio/</guid>
      <description>前言 在短波廣播世界裡，除了我們熟知的 AM 調變的廣播，其實還有數位型態廣播，那個數位廣播模式名稱稱為 DRM ，這個廣播標準來自於歐洲電信標準協會 （ETSI） 所制定。
如何接收 能收到的廣播電台 在台灣主要能收到的廣播服務主要為：
中國之聲。 朝鮮之聲。 (基督教的廣播電台)。 其中國之聲，是廣播的頻率最多的，詳細頻率可以去這個網站進行查詢。
接收的方法 最主要的方法是使用 SDR 接收機然後搭配接收軟體並且使用虛擬音效卡把原始音訊輸入進去 DRM 的解碼軟體。 由於能接收的設備十分眾多，這邊無法一一解說，所以主要提及接收的條件：
用 SSB USB 解調頻需要達 10 Khz 的頻寬(0 - 10khz)。 使用 IC-7300 等業餘無線電設備，需使用 AM 模式在機內設定成 IF 輸出。 一個接收性能良好的天線，例如筆者使用的有源小環天線。 電腦安裝好解碼軟體。 由於我的環境是使用孔雀石收音機進行接收，所以這邊的接收示範過程以該機器為主。
找到 DRM 的廣播頻率。 把解調模式設為 USB。 進入 AUDIO 選項中把濾波器低頻調為 0 HZ ，高頻調整到 10000 Khz。 把接收機接到你電腦，接上後正常來說你電腦會偵測到新的音效卡。 這邊補充一下，電腦雖然會偵測到音效卡，但是可能會預設為停用狀態，請進去設定中，把它設定成啟用的狀態。 5. 下載 Dream 解碼軟體。
Dream 但一款開源的解碼軟體，但由於已經多年以來已經沒有維護，且官網載點的最新版本是有問題的，所以我們要找其他人重新編譯好的版本，這邊將提供我找到最穩定的版本。
下載點
設定輸入的音效卡，請設定孔雀石接收機的音效卡。 經由以上的步驟之後， Dream 就會開始嘗試解碼接收機進來的音訊，如果解碼成功，你將會聽清晰的數位廣播。 上圖是一個成功的解碼案例，以軟體顯示的資訊來看，接收品質十分的好。 上圖是一個解碼失敗的案例，到了晚間中國之聲僅有在 6Mhz 的廣播頻率進行廣播，但是他們使用的調變方案使用 64-QAM ，這樣導致需要更強的訊號，才能成功接收。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
