<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>網路購物 on 八雲</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%B3%BC%E7%89%A9/</link>
    <description>Recent content in 網路購物 on 八雲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2023 20:08:57 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E7%B6%B2%E8%B7%AF%E8%B3%BC%E7%89%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>御成Buy式目 中國集運商的比較</title>
      <link>http://localhost:1313/other/buy/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 20:08:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/other/buy/</guid>
      <description>這邊先聲明我沒有收這些集運商的錢，這篇文並非業配文
前言 網路時代的發達讓大家時常在網路上購買東西，身為無線電玩家的我們當然也不免在網路上購買所需的配件等商品。 然而在台灣的電商平台，愈來愈多商品其實是從淘寶網購買然後再轉賣而賺取差價，甚至出現所謂的欺騙消費者假現貨產品(意指賣家沒有庫存，下單後才向淘寶賣家下單)，造成收到物品的時間與預期不符；既然這樣的話，那麼我們直接去淘寶購買不就搞定了？ 但是有幾個問題，讓不懂得人不敢貿然在淘寶上面買東西：
不知道貨要如何寄回台灣 許多人剛接觸淘寶的時候，淘寶對於國外的交易，物流設計是不太友善的，消費者必須跟賣家聯絡然後再想辦法寄回台灣，如果一個跟許多不同的賣家買東西，那麼衍生出來的運費就會不划算。 所以有聰明的商人便看準此類商機建立起「集運」的概念，透過他們服務當你購買了淘寶的東西以後賣家先把商品寄到指定的倉庫地址(簡稱：集運倉)，然後等貨都到達之後，消費者在業者建立的系統上面來把所有包裹給打包並且結算運費，通常依據商品的種類，可以選擇走不同的運輸方式例如：
你的包裹內沒有食品，那麼可以走較便宜的海運。 假設你的包裹含食品，那麼就必須走空運。 注意：這邊只是最簡單的比喻，實際的情況比較複雜，要以使用的集運商政策為主。
後來淘寶官方有意識到海外市場的需求也想要分食集運這塊大餅，於是推出了「官方集運」的服務分別有海運以及空運，然而官方集運的海運服務評價不佳，空運則普通，最後還不包稅所以當被課稅還要自行吸收稅金，而那些先發展的業者早已推出包稅服務，使得難以跟先發展的集運業者競爭。
其實它們之間的關係不難，但對於許多想要入門的人，往往會看得霧沙沙，最後因而卻步。
所以筆者在這篇文章中，將介紹自身用過的兩家集運商，無論是 系統介面與時效等等方面，將會來進行介紹。
一路發集運 簡介 最先剛開始會使用這家集運商主要是網路上的無線電前輩在社群上面討論，所以得知了這家集運商，不然之前的我都因怕麻煩，懶得研究這類第三方集運商所以都使用淘寶官方的集運。 一路發主要是以空運為主海運為輔的集運商，在中國的倉庫主要有三個，分別位於上海跟深圳兩個地方。
「特貨」的部份必須選擇深圳空運倉，並且勾選特定選項。 時效與價格 以我常使用的深圳空運倉為例：首重為 132 元續重為 107 元。
付款方式 綁定你的銀行帳戶，然後儲值進去系統內。 信用卡直接刷卡(會比較貴一點)。 時效方面 每天下午兩點截單，所以你只要在當日下午兩點前，在系統內把包裹整合起來並且按下出貨鍵，那麼貨物將會在隔天清晨到達並且通過海關來到該公司的物流倉庫，然後隔天派送到府。
例如：你週一下午兩天前出貨，那麼貨物將在週三到府。 要注意的是台灣週六週日報關行是休息的，所以這兩天到達的貨物，將在週一清晨才會過海關並且還要加一天才會到貨。
至於時效穩定性筆者使用起來覺得算可靠，除非遇到不可抗力之因素，不然貨物都會在預期的時間到貨。
APP 操作心得 該家集運商的 APP 才用網頁框架的形式，主要 UI 顏色以橘與黑為主，操作簡單直覺。
巧巧郎 簡介 這間我覺得很謎的集運商，提供了許多千奇百怪的服務與政策並主打以快速海運的時效來打敗空運(即使他也有經營空運業務，但是速度並不會比他們的招牌服務來的快)，這家集運商是我無意間在網路上看到的，於是便嘗試註冊使用。
他們有高達六個集運倉，每個倉庫的定位都不太一樣，有些是主打時效最快而有些是主打 CP值高，整個五花八門。
他還有透過 API 的形式可以直接跟你的淘寶帳號做綁定然後你買的東西，出貨後物流資料直接半自動匯入你的帳號之中，並且會依照你購買的商品價格進行「保價」，萬一寄丟了該公司會以保價的金額最為賠償。
時效與價格 由於筆者屬追求高時效的人，所以選擇了他們的招牌高速海快的服務，該服務每天早上八點截單，然後當天在中國海關報關並且裝櫃最後開船，如果沒有延誤船將在隔日抵達台北港，當日過海關之後，隔天派送到府(星期天不派送)。
價格方面：以我用最快速的服務來看，如果你選擇最貴的全包稅服務那麼價格為 65元/公斤。
同樣的也是遇到假日因報關行休息而無法過海關。
付款方式 這家集運業者的付款方式，僅限於透過綁定銀行帳戶然後儲值進行支付。個人覺得比較麻煩。
APP 操作心得 他的 APP 也是透過網頁框架的那種形式，不過他家的 UI 介面設計顏色就五花八門而且服務功能極多，設計介面風格以及操作邏輯有一點像是中國所開發的 APP 。
而他的 APP 操作體驗較為複雜，但是有些服務個人覺得還不錯。
超時險：當你投保而貨品延誤將得到補償。 常有抵用券優惠可以使用 像今天截稿之前，看到他們招牌的海快服務因為貨港埠口不夠船無法停泊下貨導致延誤，該公司則很阿沙力的補償每個使用者 200元的運費抵用券。 但是該公司系統對於貨品物流的狀態，時常顯示的不太準確，有時候會出現順序不符合邏輯的地方，雖然是不影響實際的運輸，但是就覺得怪怪的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
