<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>入門 on 八雲</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E5%85%A5%E9%96%80/</link>
    <description>Recent content in 入門 on 八雲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Sep 2023 17:37:17 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E5%85%A5%E9%96%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>短波發射入門指南</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/hamsw/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 17:37:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/hamsw/</guid>
      <description>前言 在昨天這篇文章中，筆者介紹了關於短波接收的指南，而這篇文章是以取得 2 等執照的新手友台為導向，本文將介紹如何在短波上面發射以及該注意的事項，本次介紹情境將是在室內使用為主。
發射機的選擇 對於新手我主要推薦， IC-7300 這台短波機，這短波機發射功率有 100W (在短波世界其實 100W 算是標準功率，並不算高功率)，為何推薦 IC-7300 ？ 其中主要有以下幾點：
功率有 100W 。 有 100W 功率，再搭配合理的天線，通聯成功的機會較高，以減少挫敗感。 使用者人數眾多。 有問題請教社群的時候因使用者較多的關係，常見的問題通常可以快速解決。 以短波機的價格算是合理。 IC-7300 為 ICOM 的入門短波機，算是 CP 值高的機器。 內建天線調諧器 IC-7300 中內建了天線調諧器，這意味著一個不太諧振的天線，可透過天線調諧器給調諧，但注意機器內建的天調無法與 AH-4 等外部天調相比，但還是有一定的實用性。 內建音效卡介面，可以用 USB 連接電腦進行控制。 短波上除了傳統的 SSB 語音、 CW 摩斯電碼外，還有數據模式可以玩(最具代表性的就是 FT8 )，有內建音效卡要玩數據模式就非常的簡單，安裝好電腦的驅動，然後用 USB 纜線接上設備後即可開始。 但具體怎麼操作就不是本日文章討論的範圍。 而像協谷推出的 G90 低功率(20W)發射機以及IC-705等，等等 QRP 設備，這邊我比較不推薦，原因是要實現低功率通聯，運氣各方面的要求較高，新手一入門就玩 QRP設備 很容易遭遇通聯不到人的挫敗感。
天線的選擇 以下兩種天線是筆者在自宅採用的天線。
49:1端饋天線。 這款天線是筆者，入門的時候所採用的天線，天線的構造是由一個放置了磁環的盒子(裡面的東西稱為巴倫)，線長總共 20米 拉好後，可以自然諧振於 7 14 21 28 這四個頻段，優點是便宜，而缺點是需要足夠大的場地拉20米長的電線。
我的舊家就是拉這類型的天線，由於我買淘寶的成品，所以到貨後，我就跟親戚進行安裝。
有前輩提點，其實筆者買現成的那款效果不是最好的；前輩建議自行購買品質好的磁環並且自己 DIY ，但筆者自身 DIY 能力不足，所以要實作出來會有難度。 DKGP10 天線。 這款天線由一位重慶的火腿所研發，其實構造就是一個水管再鑲嵌 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短波接收入門指南</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/swl/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 17:39:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/swl/</guid>
      <description>簡介 絕大多數的玩家，都是從 VHF、UHF (以下稱 U/V ) 頻段所入門，因為一來 3 等執照只能玩 U/V，二來路況的頻道在 VHF。 但是業餘無線電不只有 U/V 頻段可以使用，更有 HF 頻段可以玩，由於 HF 頻段，三等照不能再上面進行發射，所以這篇文章以純接收作為論述的重點。而再預算方面，因為這是以新手入門為導向的文章，所以推薦的設備會以 CP 值高為主，而不是性能。
HF 是什麼？ HF 中文名稱叫做「高頻」，主要定義的頻率範圍是： 3 Mhz~30Mhz 基於該頻段的特性，電波會被在地球上空，名為叫「電離層」的東西所反彈，所以這也是為何會收到其他國家訊號的原因。
在不同的 HF 頻段，對於電離層的反射特性，也不盡相同；以最簡單的例子來說：通常白天頻率較高的訊號，收訊會比較好，而到晚上低頻率的訊號會比較好，但這只是概括，實際情況會複雜許多，這就不在本文的討論範圍內。
該怎麼開始&amp;ndash;接收硬體 要開始，除了要對應的設備外，更要知道自己想玩的時機，如果你偏好於戶外活動時，收聽 HF 訊號，那麼對於需要接電腦的「 SDR 」設備，可能就不適合。
戶外使用者 對於單純戶外活動的人，筆者會建議購買中國德生牌的收音機 PL-368 ，這收音機價格大約三百多人民幣，而它鋰電池供電並且支援 5 V USB 充電，加上如果不是長時間的收聽，其實幾乎不太需要充電，加上機身為長方形(如下圖)方便手持所以成為了筆者在戶外接收的首選。 室內使用者 假設你不喜歡在戶外接收 HF 那買 SDR 在家收聽，是一個不錯的選擇，但是這邊要注意的是，雖然安裝以及操作 SDR 相關軟體不會太難，但仍需一些基礎的電腦操作概念，否則你選擇 SDR 設備，可能會遇上技術性的問題。
收音機 假設真的擔心不會操作，那筆者便建議購買具有「外接 SW 及 FM 天線」功能以及支援 SSB 功能的德生收音機，這樣才能聽到 HF 業餘玩家的通訊；這邊要提醒一下，上文介紹的 PL-368 雖然有外接天線孔，但是僅支援「MW」也就是中波，因此在購買時規格要確認好。所以收音機我會建議買德生的 PL-330作為入門的設備。
SDR 如果你選擇了 SDR 設備作為接收的設備。由於設備的價差非常大，如果沒有做好功課，很容易買到性能不佳的 SDR 接收器。 這邊我會推薦由專門介紹 SDR 的部落格所推出的 RTL-SDR V4 價格 29.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
