<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>八雲</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on 八雲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Sep 2023 05:11:59 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>日本神話</title>
      <link>http://localhost:1313/other/shi/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Sep 2023 05:11:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/other/shi/</guid>
      <description>&lt;!DOCTYPE html&gt; 日本神話 - HackMD 日本神話 本條目正在建設中，有錯誤歡迎聯絡我或是直接修改
第一章(天地初開)在遙遠的古代，在天界高天原出現了天之御中主神、高御產巢日神和神產巢日神，這三位神明都是單獨的形體並且無法被察覺到註1。
而剛形成的土地十分的不穩定，有如水上的浮油，這時宇摩志阿斯訶備比古遲神從類似蘆葦中的嫩芽中生出來，以及天之常立神，這兩柱神也是單獨出現且形體無法被觀察到。
接著出現的是國之常立神、豐雲野神、宇比地邇神、須比智爾神、角杙神、活杙神、意富斗能地神、大斗乃辨神、淤母陀琉神與阿夜訶志古泥神最後出現了故事中重要的一對神明伊耶那歧註2以及伊美那美以上這些神明我們簡稱神世七代。
註解註1：天之御中主神的名子意味著宇宙的主宰
註2：岐美為男女之美稱
這章登場的神明造化三神(也是別天神) 登場的神 是否為天津神？ 神格 天之御中主神 是 主宰天地之神(皆為掌管萬物生成) 高御產巢日神 是 皇室系之神(皆為掌管萬物生成) 神產巢日神 是 出雲系之神(皆為掌管萬物生成) 別天神 登場的神 是否為天津神？ 神格 宇摩志阿斯訶備比古遲神 是 萬物生命力生長力之神 國之常立神 是 國土之神 神世七代 登場的神 是否為天津神？ 神格 豐雲野神 是 原野形成神格化之神 宇比地邇神 是 泥土神 須比智爾神 是 沙土神 角杙神 是 活杙神 是 意富斗能地神 是 大斗乃辨神 是 淤母陀琉神 是 地表完成神格化之神 阿夜訶志古泥神 是 無比敬畏之神 伊耶那歧 是 男誘神 伊美那美 是 女誘神 第二章(國土與神明的創造)伊邪那歧以及伊邪那美誕生之後，眾神給予了祂們能創造國土的天沼矛並且命令這兩位神明去創造國土，於是這兩柱神便站在天浮橋上方拿起天沼矛往下方的海水去攪拌，並且把它拿起來，而殘留在天沼矛上方的水滴直直的落在下方的海水，便形成了淤能碁呂島註1。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>御成Buy式目 中國集運商的比較</title>
      <link>http://localhost:1313/other/buy/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 20:08:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/other/buy/</guid>
      <description>這邊先聲明我沒有收這些集運商的錢，這篇文並非業配文
前言 網路時代的發達讓大家時常在網路上購買東西，身為無線電玩家的我們當然也不免在網路上購買所需的配件等商品。 然而在台灣的電商平台，愈來愈多商品其實是從淘寶網購買然後再轉賣而賺取差價，甚至出現所謂的欺騙消費者假現貨產品(意指賣家沒有庫存，下單後才向淘寶賣家下單)，造成收到物品的時間與預期不符；既然這樣的話，那麼我們直接去淘寶購買不就搞定了？ 但是有幾個問題，讓不懂得人不敢貿然在淘寶上面買東西：
不知道貨要如何寄回台灣 許多人剛接觸淘寶的時候，淘寶對於國外的交易，物流設計是不太友善的，消費者必須跟賣家聯絡然後再想辦法寄回台灣，如果一個跟許多不同的賣家買東西，那麼衍生出來的運費就會不划算。 所以有聰明的商人便看準此類商機建立起「集運」的概念，透過他們服務當你購買了淘寶的東西以後賣家先把商品寄到指定的倉庫地址(簡稱：集運倉)，然後等貨都到達之後，消費者在業者建立的系統上面來把所有包裹給打包並且結算運費，通常依據商品的種類，可以選擇走不同的運輸方式例如：
你的包裹內沒有食品，那麼可以走較便宜的海運。 假設你的包裹含食品，那麼就必須走空運。 注意：這邊只是最簡單的比喻，實際的情況比較複雜，要以使用的集運商政策為主。
後來淘寶官方有意識到海外市場的需求也想要分食集運這塊大餅，於是推出了「官方集運」的服務分別有海運以及空運，然而官方集運的海運服務評價不佳，空運則普通，最後還不包稅所以當被課稅還要自行吸收稅金，而那些先發展的業者早已推出包稅服務，使得難以跟先發展的集運業者競爭。
其實它們之間的關係不難，但對於許多想要入門的人，往往會看得霧沙沙，最後因而卻步。
所以筆者在這篇文章中，將介紹自身用過的兩家集運商，無論是 系統介面與時效等等方面，將會來進行介紹。
一路發集運 簡介 最先剛開始會使用這家集運商主要是網路上的無線電前輩在社群上面討論，所以得知了這家集運商，不然之前的我都因怕麻煩，懶得研究這類第三方集運商所以都使用淘寶官方的集運。 一路發主要是以空運為主海運為輔的集運商，在中國的倉庫主要有三個，分別位於上海跟深圳兩個地方。
「特貨」的部份必須選擇深圳空運倉，並且勾選特定選項。 時效與價格 以我常使用的深圳空運倉為例：首重為 132 元續重為 107 元。
付款方式 綁定你的銀行帳戶，然後儲值進去系統內。 信用卡直接刷卡(會比較貴一點)。 時效方面 每天下午兩點截單，所以你只要在當日下午兩點前，在系統內把包裹整合起來並且按下出貨鍵，那麼貨物將會在隔天清晨到達並且通過海關來到該公司的物流倉庫，然後隔天派送到府。
例如：你週一下午兩天前出貨，那麼貨物將在週三到府。 要注意的是台灣週六週日報關行是休息的，所以這兩天到達的貨物，將在週一清晨才會過海關並且還要加一天才會到貨。
至於時效穩定性筆者使用起來覺得算可靠，除非遇到不可抗力之因素，不然貨物都會在預期的時間到貨。
APP 操作心得 該家集運商的 APP 才用網頁框架的形式，主要 UI 顏色以橘與黑為主，操作簡單直覺。
巧巧郎 簡介 這間我覺得很謎的集運商，提供了許多千奇百怪的服務與政策並主打以快速海運的時效來打敗空運(即使他也有經營空運業務，但是速度並不會比他們的招牌服務來的快)，這家集運商是我無意間在網路上看到的，於是便嘗試註冊使用。
他們有高達六個集運倉，每個倉庫的定位都不太一樣，有些是主打時效最快而有些是主打 CP值高，整個五花八門。
他還有透過 API 的形式可以直接跟你的淘寶帳號做綁定然後你買的東西，出貨後物流資料直接半自動匯入你的帳號之中，並且會依照你購買的商品價格進行「保價」，萬一寄丟了該公司會以保價的金額最為賠償。
時效與價格 由於筆者屬追求高時效的人，所以選擇了他們的招牌高速海快的服務，該服務每天早上八點截單，然後當天在中國海關報關並且裝櫃最後開船，如果沒有延誤船將在隔日抵達台北港，當日過海關之後，隔天派送到府(星期天不派送)。
價格方面：以我用最快速的服務來看，如果你選擇最貴的全包稅服務那麼價格為 65元/公斤。
同樣的也是遇到假日因報關行休息而無法過海關。
付款方式 這家集運業者的付款方式，僅限於透過綁定銀行帳戶然後儲值進行支付。個人覺得比較麻煩。
APP 操作心得 他的 APP 也是透過網頁框架的那種形式，不過他家的 UI 介面設計顏色就五花八門而且服務功能極多，設計介面風格以及操作邏輯有一點像是中國所開發的 APP 。
而他的 APP 操作體驗較為複雜，但是有些服務個人覺得還不錯。
超時險：當你投保而貨品延誤將得到補償。 常有抵用券優惠可以使用 像今天截稿之前，看到他們招牌的海快服務因為貨港埠口不夠船無法停泊下貨導致延誤，該公司則很阿沙力的補償每個使用者 200元的運費抵用券。 但是該公司系統對於貨品物流的狀態，時常顯示的不太準確，有時候會出現順序不符合邏輯的地方，雖然是不影響實際的運輸，但是就覺得怪怪的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短波發射入門指南</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/hamsw/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Sep 2023 17:37:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/hamsw/</guid>
      <description>前言 在昨天這篇文章中，筆者介紹了關於短波接收的指南，而這篇文章是以取得 2 等執照的新手友台為導向，本文將介紹如何在短波上面發射以及該注意的事項，本次介紹情境將是在室內使用為主。
發射機的選擇 對於新手我主要推薦， IC-7300 這台短波機，這短波機發射功率有 100W (在短波世界其實 100W 算是標準功率，並不算高功率)，為何推薦 IC-7300 ？ 其中主要有以下幾點：
功率有 100W 。 有 100W 功率，再搭配合理的天線，通聯成功的機會較高，以減少挫敗感。 使用者人數眾多。 有問題請教社群的時候因使用者較多的關係，常見的問題通常可以快速解決。 以短波機的價格算是合理。 IC-7300 為 ICOM 的入門短波機，算是 CP 值高的機器。 內建天線調諧器 IC-7300 中內建了天線調諧器，這意味著一個不太諧振的天線，可透過天線調諧器給調諧，但注意機器內建的天調無法與 AH-4 等外部天調相比，但還是有一定的實用性。 內建音效卡介面，可以用 USB 連接電腦進行控制。 短波上除了傳統的 SSB 語音、 CW 摩斯電碼外，還有數據模式可以玩(最具代表性的就是 FT8 )，有內建音效卡要玩數據模式就非常的簡單，安裝好電腦的驅動，然後用 USB 纜線接上設備後即可開始。 但具體怎麼操作就不是本日文章討論的範圍。 而像協谷推出的 G90 低功率(20W)發射機以及IC-705等，等等 QRP 設備，這邊我比較不推薦，原因是要實現低功率通聯，運氣各方面的要求較高，新手一入門就玩 QRP設備 很容易遭遇通聯不到人的挫敗感。
天線的選擇 以下兩種天線是筆者在自宅採用的天線。
49:1端饋天線。 這款天線是筆者，入門的時候所採用的天線，天線的構造是由一個放置了磁環的盒子(裡面的東西稱為巴倫)，線長總共 20米 拉好後，可以自然諧振於 7 14 21 28 這四個頻段，優點是便宜，而缺點是需要足夠大的場地拉20米長的電線。
我的舊家就是拉這類型的天線，由於我買淘寶的成品，所以到貨後，我就跟親戚進行安裝。
有前輩提點，其實筆者買現成的那款效果不是最好的；前輩建議自行購買品質好的磁環並且自己 DIY ，但筆者自身 DIY 能力不足，所以要實作出來會有難度。 DKGP10 天線。 這款天線由一位重慶的火腿所研發，其實構造就是一個水管再鑲嵌 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短波接收入門指南</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/swl/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 17:39:53 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/swl/</guid>
      <description>簡介 絕大多數的玩家，都是從 VHF、UHF (以下稱 U/V ) 頻段所入門，因為一來 3 等執照只能玩 U/V，二來路況的頻道在 VHF。 但是業餘無線電不只有 U/V 頻段可以使用，更有 HF 頻段可以玩，由於 HF 頻段，三等照不能再上面進行發射，所以這篇文章以純接收作為論述的重點。而再預算方面，因為這是以新手入門為導向的文章，所以推薦的設備會以 CP 值高為主，而不是性能。
HF 是什麼？ HF 中文名稱叫做「高頻」，主要定義的頻率範圍是： 3 Mhz~30Mhz 基於該頻段的特性，電波會被在地球上空，名為叫「電離層」的東西所反彈，所以這也是為何會收到其他國家訊號的原因。
在不同的 HF 頻段，對於電離層的反射特性，也不盡相同；以最簡單的例子來說：通常白天頻率較高的訊號，收訊會比較好，而到晚上低頻率的訊號會比較好，但這只是概括，實際情況會複雜許多，這就不在本文的討論範圍內。
該怎麼開始&amp;ndash;接收硬體 要開始，除了要對應的設備外，更要知道自己想玩的時機，如果你偏好於戶外活動時，收聽 HF 訊號，那麼對於需要接電腦的「 SDR 」設備，可能就不適合。
戶外使用者 對於單純戶外活動的人，筆者會建議購買中國德生牌的收音機 PL-368 ，這收音機價格大約三百多人民幣，而它鋰電池供電並且支援 5 V USB 充電，加上如果不是長時間的收聽，其實幾乎不太需要充電，加上機身為長方形(如下圖)方便手持所以成為了筆者在戶外接收的首選。 室內使用者 假設你不喜歡在戶外接收 HF 那買 SDR 在家收聽，是一個不錯的選擇，但是這邊要注意的是，雖然安裝以及操作 SDR 相關軟體不會太難，但仍需一些基礎的電腦操作概念，否則你選擇 SDR 設備，可能會遇上技術性的問題。
收音機 假設真的擔心不會操作，那筆者便建議購買具有「外接 SW 及 FM 天線」功能以及支援 SSB 功能的德生收音機，這樣才能聽到 HF 業餘玩家的通訊；這邊要提醒一下，上文介紹的 PL-368 雖然有外接天線孔，但是僅支援「MW」也就是中波，因此在購買時規格要確認好。所以收音機我會建議買德生的 PL-330作為入門的設備。
SDR 如果你選擇了 SDR 設備作為接收的設備。由於設備的價差非常大，如果沒有做好功課，很容易買到性能不佳的 SDR 接收器。 這邊我會推薦由專門介紹 SDR 的部落格所推出的 RTL-SDR V4 價格 29.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短波小環天線踩雷記</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/badloopant/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 18:00:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/badloopant/</guid>
      <description>前言 小環天線是短波天線其中一種種類，它的優點有方便攜帶，體積可以小(效率一定會比較差)等等優點，成為了部分火腿野外架台以及架設在陽台的解決方案；但是一款好的小環天線，就算在中國的淘寶上，價格也不會太便宜；然而我在平台上找到一家名為 瘋狂電碼 的賣家，他賣的小環天線只要斯百多人民幣，而且宣稱耐入力可達 20W ，於是貪小便宜的我，便下單了該產品。
開箱 過了幾天的運輸，我拿到了商品，但是卻發現包裝不完整(紙箱之間的空隙被撐開來了)，雖然沒有影響到商品的完整性，但對於筆者個人來說這樣的包裝是扣分的。
箱子內的東西很單純，就一個饋管線，一個電容、電感的調整盒、還有訊號線，最後有一個迷之盒子，我並不知道它的具體作用；問了賣家後，得到了說是抗雜訊的東西，可裝可不裝。
在這裡我又想抱怨一下，雖然該賣家有用一張名片大小的說明，但是那個說明的字體堪比鬼畫符，完全看不懂；算了！反正我大致知道操作方法，於是便與 NEO_Chen 組裝起來，開始進行測試。
測試 由於小環天線的特性，要調諧工作的頻率，需要轉動控制電容與電感的角度，但是在沒有 NanoVNA 的狀況僅憑靠 IC-7300 的 SWR 錶，極度的難調；其實這是小環天線的其中一個特性，但是該產品的旋鈕設計的過於粗糙，常常一不小心就轉過頭。 好不容易調諧成功在要測試的 FT8 頻率上，我們保險起見使用 10W 的輸出，嗯&amp;hellip;&amp;hellip;由於小環天線裝在陽台上所以效果其實很差，幾乎沒有電台收到我們發射的訊號；此時我們發現了，原本來還算順的旋鈕，變得有點卡卡的。
但是我們仍然把設備帶上山，並且頻率調諧在 14270 ，此時更難調整了，但是最終還是成功。
緊接著開始在 14270 喊，有收到他人微弱的訊號，但是無人回應我們。
就在此時 SWR 錶的讀數開始上下不正常的跳動，而該旋鈕變得更難轉了，接著無論怎麼轉 SWR 的讀數都顯示無限高。
拆解 對於這樣的問題 NEO_Chen 認為說是裡面的電容壞掉了，所以我們收完東西回家後，變開始把調整盒給打開。 不打開還好一大開嚇死人，原來他所採用的電容，竟然是低成本用於收音機用的電容，這類型的電容非常不適合做為發射用途，更何況還操作到 20W 。
我們拆解開來，看裡面的樣子。 看到疑似因跳火而融化的的電容。 內部的樣子。 疑似壞掉的樣子。 盒子內的構造。 最後我們把調整盒，給「殺肉」。
心得 最後我留下了，我人生中第一個在淘寶的負評，我也了解到一分錢一分貨的道理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在手機上解碼 FT8 之 FT8CN 之實戰</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/ft8cn/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 17:45:40 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/ft8cn/</guid>
      <description>前言 FT8 作為全世界最熱門的無線電數據模式，再加上通訊標準是開源的，所以也延伸出了如 JS8CALL 的通訊軟體；這回我將使用由中國人開發的 FT8CN 來實做在手機上解碼 FT8 的訊號。
前置作業以及該準備的物品 其實最簡單的解碼方式便是，把收音機的喇叭對準手機麥克風進行解碼，但當然這個絕對不是一個好的解決方案。
在踩了無數的坑與冤望錢之後，筆者整理出了可行的解決方案，在此列出一個清單供讀者參考。
OTG 線 電腦用 USB 音效卡 (我用的品牌是 Soundbltster)。 3.5 mm 音訊纜線。 音訊隔離器 這個東西很重要，沒有它接上收音機的耳機孔後，會導致收音機的底噪升高 一台短波收音機 FT8CN APP (請去Github下載) 出門解碼去！ 準備好以上的物品後，就把 OTG 線接上手機，然後插上音效卡之後把 3.5 mm 的纜線插入音效卡麥克風的輸入端，並且接上隔離器，最後接到收音機。
收音機在接上音效卡之前，請先把音量調到最低，以免輸入過大的音訊到音效卡。 完成上述步驟後，打開 APP 後，切換到聲譜的頁面。 調整到 FT8 的使用頻率後，切換成 USB 模式。 看著聲譜圖，開始調整音量，直到聲音大小剛好。 完成以上步驟後，你應該會發現 APP 的聲譜圖，會開始出現一絲絲線狀的軌跡，那便是， FT8 的訊號 我切換到 40 米日本國內專用的 FT8 頻道，一看都是滿滿的訊號，APP成功解出好幾條 FT8 電文。
剛剛提到的隔離器，價格不貴但是建議真的要買。
心得與感受 FT8CN 這套軟體，不僅可以單純解碼 FT8 的電文，它還可以透過 OTG 纜線讓你的手機跟短波機連線，然後透過序列埠的功能來實作短波機的 CAT 控制，進而可以只用手機 APP 來做 FT8 的 QSO 。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關於台灣 APRS 系統的一些問題</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/aprs/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 23:37:50 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/aprs/</guid>
      <description>前言 在筆者我之前的文章中有提到， APRS 為聯邦式系統，由不同的火腿所管理，也能使用各式多樣化的設備來實作出功能。
然而有些設備卻有著些潛在的問題需要解決。
VP-DIGI VP-DIGI 為一個開源的硬體 TNC 解決方案，它的優勢是以低成本的方式來購艦出一個 DIGI 的系統，但是根據友站的觀察以及筆者自身瀏覽網站時發現 VP-DIGI 有以下幾個潛在的問題。
轉發毀損封包 根據下圖資料所示， VP-DIGI 會把 BV7YA-10 轉出來損壞的封包再轉發一次，造成 APRS 頻道上產生不必要的無效封包。 BM4AIK-1? 後面那個問號就是他轉發了沒有插入中繼呼號的損壞封包。 亂碼問題 一個實作正常的 DIGI 系統應當，有 CRC 校驗封包的正確性，但是我們觀察到，儘管 VP-DIGI 的 Github 頁面聲稱實作了 CRC 校驗，但是實際投入使用，仍然會觀察到亂碼的問題出現。(如下圖所示) 應對方案 由於部分採用該方案的社群，對於上述的問題視為正常現象，並且有擴大佈署設備的趨勢。
為了不要造成頻率上有著大量的無效封包傳輸，占用有限的頻率資源，所以我們用 Direwolf 把有問題站點的封包拒收
51TNC 51 TNC 是一個熱賣的硬體 TNC ，但是熱賣並不代表沒有問題的出現。 以上文所提到的某個站台，因轉發出來的封包不會插入自身呼號，會變成連續兩個逗點像是 ,,
這種封包格式完全是錯誤的，伺服器不會收，更不應該被再次轉發，將導致當地APRS網路充斥錯誤封包，51TNC 相關設備會轉發此類封包，如果使用者有使用相關設備，建議尋找替代方案或更換。
心得與看法 聯邦制以及開放的標準，使的 APRS 的解決方案可以百花齊放，但是面對問題時應當採取積極的態度，而不是置之不理，正所謂有競爭才有進步，才能共創一個良好的 APRS 環境。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>主動式小環天線 K-180WLA 開箱</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/ant/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 17:21:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/ant/</guid>
      <description>前言 2022年的九月，那時的我即將赴日去學習日文，礙於日本不承認台灣的執照，所以無法在日本使用短波無線電進行 QSO ，但我想說，既然不能發，那我總能聽短波訊號吧，於是便購買了這個純接收的主動式小環天線。 這款小環天線是由一位中國的火腿開的店所生產的，店名叫：業餘無線電 DIY 夢工廠 ，據說評價不錯且我當初購買的 49:1 20 公尺端饋天線也是跟這家買，所以我就放心下單了；而價格的部份，當時購買不含運是台幣 901 元，價格在我能接受的範圍。 接下來將給大家展示這款天線，以及我的使用心得。
開箱與初步測試 過了一週左右，我收到了商品，以下是包裹內包裝的圖片。 包裝的十分完整 這個是裝在戶外小環的放大器，賣家很用心的用防靜電的包裝給包起來。 拆掉包裝後，打開的樣子，背面的設計是讓你可以鎖在他附贈的水管上。 底部的接頭。 小環的環。 小環的灌電器，內建 18650 電池，可插著電使用，不太會增加底噪。 除了上圖的這些東西外，還有附贈訊號線、轉接線等等東西，就不放上來了。
組裝完成後，我便開車到山上去進行測試。 我手拿著天線嘗試接收訊號。 成功的在 27555 Mhz 收到南半球的玩家呼叫，聲音非常清晰。 當時影片
到了日本後的安裝與測試 經過了數小時的時間，我來到了我在日期間住宿的宿舍。
隔天我便把天線給按照說明說給架設上去；不過後來買了 SDR 設備後發現冷氣的壓縮機會產生干擾，這個問題讓我想了很久才解決；由於小環天線具有指向性，所以我開始嘗試調整小環天線的角度，來試圖降低干擾並且增強短波的訊號，最後經歷了無數的調整，直到近期我發現下圖的架法，訊號對我最有利。 這示一個跟說明書解說完全不一樣的架法，但是個讓干擾減少也讓短波訊號變強的方法。
心得 這款小環天線我覺得 CP 值還蠻高的，但要特別注意的是，它僅能作為接收使用，絕對不可以用來發射否則會壞掉，所以不建議接在具有發射功能的無線電收發機上面(有誤觸的風險)。
而我使用下來，我個人覺得如果你是尚未有短波發射許可或是相關設備的人，但是想要先來透由收聽來體驗短波，我蠻推薦購買這款天線的；因為架設容易且價格便宜，至於你發現淘寶上面有什麼三十幾人民幣的小環，那個就不建議購買了，因為真的一分錢一分貨。
而到了 2023 年該賣家又對於我當初購買的天線套裝進行了升級，至於實際表現如何，這個就要大家來探索了(我是覺得應該不會差)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>短波數位廣播 DRM 接收實戰</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/drmradio/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 16:13:35 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/drmradio/</guid>
      <description>前言 在短波廣播世界裡，除了我們熟知的 AM 調變的廣播，其實還有數位型態廣播，那個數位廣播模式名稱稱為 DRM ，這個廣播標準來自於歐洲電信標準協會 （ETSI） 所制定。
如何接收 能收到的廣播電台 在台灣主要能收到的廣播服務主要為：
中國之聲。 朝鮮之聲。 (基督教的廣播電台)。 其中國之聲，是廣播的頻率最多的，詳細頻率可以去這個網站進行查詢。
接收的方法 最主要的方法是使用 SDR 接收機然後搭配接收軟體並且使用虛擬音效卡把原始音訊輸入進去 DRM 的解碼軟體。 由於能接收的設備十分眾多，這邊無法一一解說，所以主要提及接收的條件：
用 SSB USB 解調頻需要達 10 Khz 的頻寬(0 - 10khz)。 使用 IC-7300 等業餘無線電設備，需使用 AM 模式在機內設定成 IF 輸出。 一個接收性能良好的天線，例如筆者使用的有源小環天線。 電腦安裝好解碼軟體。 由於我的環境是使用孔雀石收音機進行接收，所以這邊的接收示範過程以該機器為主。
找到 DRM 的廣播頻率。 把解調模式設為 USB。 進入 AUDIO 選項中把濾波器低頻調為 0 HZ ，高頻調整到 10000 Khz。 把接收機接到你電腦，接上後正常來說你電腦會偵測到新的音效卡。 這邊補充一下，電腦雖然會偵測到音效卡，但是可能會預設為停用狀態，請進去設定中，把它設定成啟用的狀態。 5. 下載 Dream 解碼軟體。
Dream 但一款開源的解碼軟體，但由於已經多年以來已經沒有維護，且官網載點的最新版本是有問題的，所以我們要找其他人重新編譯好的版本，這邊將提供我找到最穩定的版本。
下載點
設定輸入的音效卡，請設定孔雀石接收機的音效卡。 經由以上的步驟之後， Dream 就會開始嘗試解碼接收機進來的音訊，如果解碼成功，你將會聽清晰的數位廣播。 上圖是一個成功的解碼案例，以軟體顯示的資訊來看，接收品質十分的好。 上圖是一個解碼失敗的案例，到了晚間中國之聲僅有在 6Mhz 的廣播頻率進行廣播，但是他們使用的調變方案使用 64-QAM ，這樣導致需要更強的訊號，才能成功接收。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>孔雀石收音機使用心得</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/malanhit/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 19:54:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/malanhit/</guid>
      <description>前言 這文章一切都是我衝動購物所造成的。有一天我的 AIRSPY HF+ 因內部電路接觸不良，所以就壞掉了，而我之前在 NEO 的群組內，一直聽到有群友討論由俄羅斯人設計生產的 SDR 掌上型接收機；這款接收機由於電路屬於開源的方案(但韌體是閉源的)，所以在中國大陸的市面上就出現了許多複製版，同樣一個型號，由不同人所製作，電路也略有差異，所以價差也非常大。
這樣的現象也造成了品質差異很大，而今天我就要分享我的經歷。
選購 在衝動購物的意念起來之後，我打開了淘寶物色了許多款式的孔雀石收音機，由於有聽群友說，這個東西如我剛剛所述，品質的部分有很大的差異，所以我就特別的注意不去看，過於便宜的產品。
最後我看到了「中華天線」這家店家所販賣的接收機；這家店主要是做各式濾波器以及巴倫，而我也有買過這家商店的產品，所以心想既然他賣的產品使用上都沒什麼問題，那麼他販賣的孔雀石收音機，應該也沒什麼問題，所以我便花了 660 人民幣 (新台幣 2948元) 不含運的價格來購買。 到貨開箱 由於我使用的集運商，如果要寄到府的話，還要再加一天，而隔天就要搭機前往日本了，所以我趁這個機會，與 Neo_Chen 一起上北部，我用的那家集運商的自取店位於新莊宜家的附近，所以我便停車在宜家並且在那吃飯；此時的貨物狀態一直顯示還未清關，儘管集運商在沒有不可抗力的因素下，對於自家的時效很有信心，但是報關資訊一直寫還沒清關，讓我有點擔心。
所以我們便去了台北市區，順便面交物品，好家在，等我們回到宜家時，貨物已經到達了；我們立刻衝去取貨。
拿到接收機的包裝做的算精緻，給人一種精品的感覺，只可惜當時沒有拍照；打開後接收機正常運作，而我提議說去八里的海邊測試，然後沿著西濱一路開回台中。
實際測試 到了八里後，我們停在景觀公園開始實際測試，結果發現怎麼收訊不太理想，我馬上去問賣家，賣家有給一些建議調整的參數，後來接收效果還是很差，同樣的頻率德生收音機能收到清楚的訊號，而孔雀石卻接收很差，由於時間不多了我心裡就懷著失望心情，出發向台中前進。
在開車路途中， Neo_Chen 持續的調整設定，但是機子不時會發出奇怪的逼逼叫的問題，然後面板會不能操作，加上電池快要沒電，所以最後就先接上行動電源，給它充電。
過了新竹南寮之後呢，我們便在一個觀光漁港停車下來看夕陽，並且再把接收機給打開，這時候經由接收參數的調整後，機子就開始能正常接收到 8117khz 的訊號，這時我們突然想到，好像在八里那一帶有廣播電台，所以可能是這個因素影響了孔雀石接收機。
後來我們發現機器有一個「高阻抗放大器」的選項，似乎是給普通伸縮天線使用的的功能，但是經詢問賣家，他說並沒有實作該功能；要下一個版本 (更高的價格) 才能有這功能&amp;hellip;&amp;hellip;關於這點，可能是我太於心急購買沒有看到相關的敘述。
到了日本後 隔天我便帶著該接收機前往日本，到了宿舍以後，我把他接在有源小環的放大器上面測試，撇除了宿舍冷氣的干擾，接上有源小環天線接收效果還不錯，但是在 27500 Mhz 的頻率受到了 FM 電台的混信干擾，而同樣的德生收音機，卻沒有這樣的問題，這點應該也是接收機的缺陷。
USB音效卡功能 這個接收機，有一個 USB-C 的介面，可以透過傳輸線與電腦連接，接上後電腦會辨識到 USB 音效卡介面，所以接收機收到的聲音，可以直接透過 USB 介面傳輸到電腦，這樣進行 DRM 之類的數位訊號的解碼有很大的幫助。
這台機子的 USB 音效卡，還有麥克風功能，當你電腦把輸出音效設定成接收機的話，接收機的 3.5mm 的音訊介面，就會輸出電腦輸入進去的聲音，這個功能倒是覺得有點驚喜。
心得 雖然這台接收機，剛開始我還蠻失望的，但是接到有源天線上，其實撇除混信干擾外，接收性能還算可以，然後降噪演算法似乎寫的還不錯，但是你問我值不值得買，我個人的觀點是不太推薦的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
