<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>天線 on 八雲</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%E5%A4%A9%E7%B7%9A/</link>
    <description>Recent content in 天線 on 八雲</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>&lt;a href=&#34;https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;CC BY-NC 4.0&lt;/a&gt;</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Sep 2023 18:00:49 +0900</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/tags/%E5%A4%A9%E7%B7%9A/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>短波小環天線踩雷記</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/badloopant/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 18:00:49 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/badloopant/</guid>
      <description>前言 小環天線是短波天線其中一種種類，它的優點有方便攜帶，體積可以小(效率一定會比較差)等等優點，成為了部分火腿野外架台以及架設在陽台的解決方案；但是一款好的小環天線，就算在中國的淘寶上，價格也不會太便宜；然而我在平台上找到一家名為 瘋狂電碼 的賣家，他賣的小環天線只要斯百多人民幣，而且宣稱耐入力可達 20W ，於是貪小便宜的我，便下單了該產品。
開箱 過了幾天的運輸，我拿到了商品，但是卻發現包裝不完整(紙箱之間的空隙被撐開來了)，雖然沒有影響到商品的完整性，但對於筆者個人來說這樣的包裝是扣分的。
箱子內的東西很單純，就一個饋管線，一個電容、電感的調整盒、還有訊號線，最後有一個迷之盒子，我並不知道它的具體作用；問了賣家後，得到了說是抗雜訊的東西，可裝可不裝。
在這裡我又想抱怨一下，雖然該賣家有用一張名片大小的說明，但是那個說明的字體堪比鬼畫符，完全看不懂；算了！反正我大致知道操作方法，於是便與 Neo_Chen 組裝起來，開始進行測試。
測試 由於小環天線的特性，要調諧工作的頻率，需要轉動控制電容與電感的角度，但是在沒有 NanoVNA 的狀況僅憑靠 IC-7300 的 SWR 錶，極度的難調；其實這是小環天線的其中一個特性，但是該產品的旋鈕設計的過於粗糙，常常一不小心就轉過頭。 好不容易調諧成功在要測試的 FT8 頻率上，我們保險起見使用 10W 的輸出，嗯&amp;hellip;&amp;hellip;由於小環天線裝在陽台上所以效果其實很差，幾乎沒有電台收到我們發射的訊號；此時我們發現了，原本來還算順的旋鈕，變得有點卡卡的。
但是我們仍然把設備帶上山，並且頻率調諧在 14270 ，此時更難調整了，但是最終還是成功。
緊接著開始在 14270 喊，有收到他人微弱的訊號，但是無人回應我們。
就在此時 SWR 錶的讀數開始上下不正常的跳動，而該旋鈕變得更難轉了，接著無論怎麼轉 SWR 的讀數都顯示無限高。
拆解 對於這樣的問題 Neo_Chen 認為說是裡面的電容壞掉了，所以我們收完東西回家後，變開始把調整盒給打開。 不打開還好一大開嚇死人，原來他所採用的電容，竟然是低成本用於收音機用的電容，這類型的電容非常不適合做為發射用途，更何況還操作到 20W 。
我們拆解開來，看裡面的樣子。 看到疑似因跳火而融化的的電容。 內部的樣子。 疑似壞掉的樣子。 盒子內的構造。 最後我們把調整盒，給「殺肉」。
心得 最後我留下了，我人生中第一個在淘寶的負評，我也了解到一分錢一分貨的道理。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>主動式小環天線 K-180WLA 開箱</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2023/09/ant/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 17:21:10 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2023/09/ant/</guid>
      <description>前言 2022年的九月，那時的我即將赴日去學習日文，礙於日本不承認台灣的執照，所以無法在日本使用短波無線電進行 QSO ，但我想說，既然不能發，那我總能聽短波訊號吧，於是便購買了這個純接收的主動式小環天線。 這款小環天線是由一位中國的火腿開的店所生產的，店名叫：業餘無線電 DIY 夢工廠 ，據說評價不錯且我當初購買的 49:1 20 公尺端饋天線也是跟這家買，所以我就放心下單了；而價格的部份，當時購買不含運是台幣 901 元，價格在我能接受的範圍。 接下來將給大家展示這款天線，以及我的使用心得。
開箱與初步測試 過了一週左右，我收到了商品，以下是包裹內包裝的圖片。 包裝的十分完整 這個是裝在戶外小環的放大器，賣家很用心的用防靜電的包裝給包起來。 拆掉包裝後，打開的樣子，背面的設計是讓你可以鎖在他附贈的水管上。 底部的接頭。 小環的環。 小環的灌電器，內建 18650 電池，可插著電使用，不太會增加底噪。 除了上圖的這些東西外，還有附贈訊號線、轉接線等等東西，就不放上來了。
組裝完成後，我便開車到山上去進行測試。 我手拿著天線嘗試接收訊號。 成功的在 27555 Mhz 收到南半球的玩家呼叫，聲音非常清晰。 當時影片
到了日本後的安裝與測試 經過了數小時的時間，我來到了我在日期間住宿的宿舍。
隔天我便把天線給按照說明說給架設上去；不過後來買了 SDR 設備後發現冷氣的壓縮機會產生干擾，這個問題讓我想了很久才解決；由於小環天線具有指向性，所以我開始嘗試調整小環天線的角度，來試圖降低干擾並且增強短波的訊號，最後經歷了無數的調整，直到近期我發現下圖的架法，訊號對我最有利。 這示一個跟說明書解說完全不一樣的架法，但是個讓干擾減少也讓短波訊號變強的方法。
心得 這款小環天線我覺得 CP 值還蠻高的，但要特別注意的是，它僅能作為接收使用，絕對不可以用來發射否則會壞掉，所以不建議接在具有發射功能的無線電收發機上面(有誤觸的風險)。
而我使用下來，我個人覺得如果你是尚未有短波發射許可或是相關設備的人，但是想要先來透由收聽來體驗短波，我蠻推薦購買這款天線的；因為架設容易且價格便宜，至於你發現淘寶上面有什麼三十幾人民幣的小環，那個就不建議購買了，因為真的一分錢一分貨。
而到了 2023 年該賣家又對於我當初購買的天線套裝進行了升級，至於實際表現如何，這個就要大家來探索了(我是覺得應該不會差)。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
